В современном мире конкуренция есть практически везде, даже в песочнице за игрушки в детском саду. Но это не значит, что обязательно нужно искать тематики, где вообще нет конкуренции — не найдете. Поэтому важно формировать уникальное торговое предложение (УТП), которое позволит вашему проекту выделяться на фоне остальных.

Большинство людей к созданию своих проектов подходят легкомысленно, поэтому у них ничего и не получается. Если бы они посмотрели успешные проекты в их сфере, то поняли бы, почему у тех всё получается, а у них нет. Например: у меня практически во всех курсах написано — самый лучший курс во вселенной. Так ли это? Не знаю, но я пишу.

Даже если бы я использовал только это описание, без других уникальных предложений, они всё равно бы отличались на фоне всех остальных курсов. УТП — это преимущества, которые получат покупатели. Поэтому так важно анализировать конкурентов, чтобы давать читателям и покупателям то, чего нет у других.

**В качестве УТП может быть:**

-   Качество ваших материалов (дизайн + информация);
-   Количество материалов;
-   Регулярность;
-   Цена;
-   Доступ (например: открывается с любого устройства, которое умеет выходить в интернет).

И множество других УТП. Открою небольшой секрет: иногда под видом УТП можно применить преимущество, которое есть у всех, но они о нем попросту не говорят. Взять хотя бы в пример "Пятерочку", магазин, в залах которого вещается: "если ценник на полке и на кассе не совпадает, мы продадим вам товар по цене на полке".

> Все магазины обязаны это делать, однако только "Пятерочка" стала выдавать это за УТП.

# Как создать свое УТП?

Обратите внимание на темы, подачу материала и какие преимущества о себе заявляют ваши конкуренты. На основе этой информации сформируйте свой список УТП, который должен превосходить хотя бы несколько пунктов из преимуществ конкурента. Если вы добавите в довесок хотя бы 3-4 весомых пункта, это уже будет многое значить для людей, которые будут выбирать между вами и конкурентом.

Берите во внимание всё, что только можете, даже если это может показаться незначительным. Если УТП для вашего продукта найти уже невозможно, расскажите о себе, ведь читателям также важно знать, кто дает им эту информацию:

-   Получили 2 высших образования? Расскажите об этом;
-   Обучились на престижных курсах? Расскажите на каких.
-   Побывали в нескольких странах мира? Расскажите и покажите фото из путешествия.

Любая более-менее ценная информация о вас может стать решающей в выборе между вашим проектом и проектом конкурента. Для некоторых читателей эти преимущества не покажутся ценными, но некоторые именно из-за них и будут читать именно вас.

---

На предыдущую страницу — [Марионетка](https://www.notion.so/46960fd376884237aca976f0da4e0971) | На следующую страницу — [Подводка](https://www.notion.so/e8c82a886fbd42f49a4a0068fe8c51bc)